要求はしていない



　近所に狂人が住んでいた。彼はずっと交通整理をしていた。足立区のクソどうでもいい交差点で。そこは特に暗くもなく、見通しが悪いわけでもなかった。彼は黄色いベストを着て、交通整理をしていた。ティアドロップのサングラスを掛けていた。パタゴニアかなにかのキャップを被っていた。そして、何より巨大な黄色い傍を持っていた。それには<strong>交通安全</strong>と書いてあった。

　その交差点は、大学から区立図書館までの道のりにあった。友人とそこを通ると、いつも気まずい空気が流れた。その狂人が「はい、人が通ります！」と叫ぶからだ。

「はい、どうもいってらっしゃい！」

　と続けた。私はいつも黙って歩いていた。友人は嫌悪感を隠そうともしなかった。彼が持っている巨大な旗。彼がその路地に置いている大量の看板。安全と防犯の面から言えば、これらのほうが有害だった。彼は辻の家に住んでいた。そこには鳥かごが四つ置いてあった。中にはなんの鳥も入ってなかった。彼にだけ見える鳥なのかもしれない。どうだっていいことだ。誰が気にするんだ。



　図書館に着く。友人が傘をばさばさと振る。

「あいつ、マジで狂ってるよな」

「分かる」

「薬、飲んでんのかな」

「薬を飲んでいたら交通整理をしないんじゃない」

「アグリー」

　一方で、彼は薬を飲んでいた。彼は別に狂っているわけでもなかった。日常生活に支障があるわけでもなかった。単に集中力が人以上に必要だっただけだ。人以上に幸せになるためには。我々は数時間勉強して、またエントランスで落ち合った。焼き鳥を食べながら、さっき学んだことについて喋った。地衣類の分布について私は喋った。彼は最大エントロピーについて語った。彼はすでにどこかの内定をもらっていた。なかなかうまくいっているITベンチャーだった。



　ある日、



「危なかったな」

「真面目に」





「勘違いしないでくれよ」

「おれたちは誰も求めちゃいなかったよ。助かりはしていたけどね」



　その通りだった。私は彼らのところから離れた。銀行に行って、私はすべての預金を下ろした。私は人目を避けながら歩いた。私には信用できるものがなかった。